覺唔覺好多人其實都唔知人生為乜？

好多人都唔知人生為乜
不斷搵錢 有時為左利益做埋d 呃人傷天害理既事
不斷做做做 有時為左達成目標唔理對錯

但其實
不斷做做做都冇諗過點解要去做
冇諗過人生點解一定要做呢樣野

其實個社會好多人都鳩下鳩下
唔知自己係道做緊乜緊
淨係識一味咁做 做到生命完結前
都唔清楚人生為乜

呢d人有個共通點
就係人做佢又做，根本唔去理解
e.g. 個個狗衝政府工，佢又衝埋一份
呢d 人根本冇去理解個社會，冇去理解人生，冇去理解世界既真理

人禽之別
自己諗

其實人人都自己負擔同壓力，營營役役冇人想。Everyone is fighting their own battle

古巨基 為何

咁人生，世界既真理係咩？

唔知係咪人好多人都唔知人生為乜
我自己就唔太知

發展你既本能

fail to do that you will feel sick
e.g. 情緒病

冇所謂人生真理

因為你既人生，必須由你自己去給予意義

為女(老婆)

率性而行

岩 不過有時會覺得 人生係自己 點解不斷付出比人 唔為下自己

就係想溝到條女黎扑野
為女老實講，就係為自己

咁你又覺得人生意義係乜?
就算做到個哲學家 科學家 有錢佬 大好人
然後呢 人生根本冇答案
亦冇所謂因果報應
任何生命意義只係純粹生存 繁衍
其他所謂意義 只係人類自我掩飾

當然 好感激前人既偉大貢獻

9up

你岩 人生的確係冇model answer
但可悲既係 現今好多人根本諗都冇諗過 冇探究過 人生生存既哲理
你問佢地「你覺得人生究竟係咩一回事」
佢地會口啞啞，或者答到1999

真係唔知
一諗就會不停再諗深一層，諗下諗下就覺得做乜都冇用冇意義

其實有幾多人知道人生係為乜

其實我都唔撚想，我都想做物理學家，但社會唔比我做

你依個po係日經po黎
咁你係為左咩
我為左每日都過得開心

咁點解要為扑一條女付出咁多﹖
叫雞性價比高好多

簡單啲講係做得開心，同自己覺得無悔就得。
但個社會構造係量產緊，唔開心又悔恨一世既人。
九成以上既人都係咁。

人類生存只係為左得到生存最後一刻 就係死亡

女友/老婆你估會仆成世
任你幾正日仆夜屌
五六年乜都厭

人生為女真係青頭先講得出

人生一定要有意義架？

日日都諗 唔知為乜

唔怪得香港咁多兵

我好你少少，五六次已經厭

咁你講下人生為乜？

如果你無存在過
呢二十年可能有好多野會變左
你父母無生過你
你男/女朋友無識過你
推遠啲諗
可能你係街幫過既人 變左無人幫

你存在本來就係一種意義

上面果班權貴就係唔想你學識理解呢個世界
個個看穿盲點仲邊有人比佢地奴役？

無乜所謂，反正人類終有一日會滅亡。
改到細節，改唔到大方向。

但係你倒轉諗，其實佢地都可能唔知自己做緊乜。
權貴即係，唔知自己做緊乜之餘多你少少資源。
只係量變，而無質既分別。

諗到人生意義可能可以安慰到自己過得好啲既
不過Trump同金正恩會唔會有呢個煩惱呢

諗人生意義 根本係庸人自擾

可能佢地好enjoy打拼呢
人各有志啫 沒有誰比誰高尚

有人講過人生存既意義就係去搵當中既意義

華人思想: 搵食大過天，唔需要意義

頭先我都諗緊呢個問題
無女 朋友少 日日差唔多自己一個人 讀書廢
唯一可以支持我生存落去就係高達同動畫

覺
就算而加死左都唔覺得可惜

其實真係為每日過得開心，但三日唔埋就唔小心傷心咗，好似而家咁。

次次一開心完
個人就好撚唔開心

搵個目標 完成佢

冇人會知人生為乜，我信死後有靈魂，我諗到時就會知。人生活得開心最重要，諗咩人生為乜又以為自己知係好無知。

好好享受

Do what you think

其實諗深一習層,依個答案好似解答唔到

你問點解要努力工作? 就可以答為左每日過得開心

我覺得每一日都係為其他人而生活咁

講就容易
覺得好似活喺身邊人既期望之中
唔想人地失望就將自己既感受放到好低
低到有時都唔知自己去左邊

開心
每日都開心
每日都期待聽日

Exact7ly
好似自己所做既野 除左食同瞓之外 都係為左其他人而做咁

人生只有一樣野係永恆不變 就係所有野都會變

人會死 地球會滅亡 宇宙會熱寂

去搵意義根本徒勞無功 定義人地既生活成唔成功都冇用 最緊要唔好理人點睇 跟自己既意願去做就可以

成日話其他人生活白過既，自己都唔荒好得去邊，認真生活既人，唔會得閒去對其他人評頭品足

根本就係 由生出黎個一刻 你就被給予責任 你要做乖仔 俾心機讀書 日讀夜讀 到你畢業又要做野 當中呢10幾年你有無諗過自己點解要讀書 點解要生存 點解要做野？20年人好似就係俾配合政府政策 扔入工廠 倒模成一個識中文識下英文既人 因為讀書係政府對你既投資 當你唔想存在 你又要諗埋身邊既人 屋企人對你期望 你只有為左個雞水咁多既人工 日日逼地鐵 俾人屌 日日黑面 唯一開心係放假個日可以訓耐d 呢個係好多香港人既日常 好可悲

人唔作出犧牲就得唔到任何收穫
要得到某樣野
就必須付出同等的代價

所以搞咁多野其實咩都換唔到

西人思想：錢同物質大過天，意義就係錢同物質

LM

唔好咁膚淺啦

不知幾多鬼佬質疑緊我地只係活係一個simulation入面

享受

首先你要係有錢人
否則只會成世受苦

生活

同你崇洋撚講晒氣
唔通莊子又係西人﹖

其實人生係好無謂好無意義
所有野都好似發左場夢咁 好無聊
唔知咪仲好

最崇尚物質明明係中國人

我相信每一個人生存於世，都有一對屬於自己嘅自由之翼，我地嘅意義就係要用呢對翼去飛，飛去一個未知嘅方向

厭左咪扑過第件

真係唔知為乜

agger...
我最想既就係增值自己 挑戰自己
完成到做唔到既野

我都唔知，
淨係知冇錢生存唔到
所以要番工揾錢

呢生人應該會為強AI儘量多做D奉獻。

唔需要刻意揾意義 無答案

庸庸碌碌

另外有些人只顧做事，不動腦筋。他們一天忙到晚，做他們一向做慣的或者別人要他們做的事情。他們做事的方法，只是根據自己的習慣，或者別人的命令，或者一般人的通例。自己一向這樣做，別人要他們這樣做，一般人都這樣做，他們就「依葫蘆畫瓢」，照樣做去。到底為甚麼要做這件事，為甚麼要這樣做，有沒有更好的辦法，他們從來不想一想。我們對於前一種人，瞧不起他們，說他們是「空想家」；可是，對於後一種人，往往讚美他們，說他們能夠「埋頭苦幹」。能夠苦幹本來是好的，但是只顧埋著頭，不肯動動腦筋來想想自己做的事情，其實並不值得讚美。

這種埋頭做事不動腦筋的人，簡直是——說得不客氣一點——跟牛馬一樣。拉磨的牛，成年累月地在鞭子下繞著石磨轉，牠永遠不會想一想為甚麼要做這件事，為甚麼要這樣做，有沒有更好的辦法。能夠這樣想的只有人。人在勞動中不斷地動腦筋，想辦法，才清清楚楚地知道自己做的事情為甚麼目的，有甚麼意義，有甚麼缺點，才漸漸地想出了節省勞力、增加效率的方法。人類能夠這樣地勞動，能夠一面做，一面想，所以人類的文化能夠不斷地進步。要不，今天的人類也只能像幾萬年以前的人類一樣，過著最原始最簡單的生活罷了。

食同住都未搞得掂，諗咁多做咩

就係因為唔知為乜 所以先要生活落去睇咪佢
呢個聽人講自己就負面撚 真係覺得唔知為乜 好多嘢人地都取代到 我諗我有一日做左一樣人地好難做到而我做到既事 我就會知個樣野係我生存個意義
不過怕且幾難做到

人生係為左工作而生存 定係為左生存而工作已經分唔清了 有家庭有經濟壓力真係無咩資格講夢想 人生

根本無對錯
無正唔正常

不停搵自己目標
同女朋友

我知自己為咩
我有個夢想
但好難實現

夢想係台灣 搵一個遠離人煙依山靠水既地方開一間文青民宿
幾間房既 用最好既家俬床具
依山靠水 後面有塊地可以種下菜養下雞 有個小茶園
盡量自給自足
唔求賺大錢 但求知音人

你係香港先係咁諗

If this is our one shot at life, there's no reason not to have fun and live as happy as possible. - Kurzgesagt

邊有時間諗呀....
唔駛搵食咩

返工等放工
星期一等星期五
年頭等年尾

其實等死
活著就係保持活著

搵嗰一百幾十，儲錢其實都唔知為乜

我覺得佢地應該要睇下世世代代嘅哲學家，佢地都有佢地一套嘅人生觀，我覺得睇睇下點都有得著

我嘅哲學家係耶穌

生物學嘅意義 生存就係要食飽再繁殖
當然人生流流長 要令自己人生有更高層次嘅意義啦
每個人嘅目標都唔同

人生的確係冇意義，就算知道咗，都改變唔到。星期一又係要繼續返工賺錢。

無錯 其實人生真係唔知為咩,每日返工放工娛樂一陣就訓 不停loop 拍拖 結婚 生仔..好似一啲激情都冇咁

就算知道咗但冇能力改變 = 冇用

家駒: 幾多天真的理想 幾多找到是頹喪~

我覺得搵價值為既就係一種有追求既實在感
人生要比任務或價值自己，再追求實踐
好似一個故事咁
無任務無追求，人地唔會想睇，自己亦覺無聊
但有時得失只在自己感受到，無得fb share
有幸先或者會搵到d appreciate你既人

其實忙碌無聊工作都可以係意義
儲錢買樓再樓供樓，再夢想親戚面前威下，去旅行影相返黎又威下
買到奢侈品，
銀行銀碼增加

其實以上佔左好多人一生價值既大部分
佢地真心真意滿足快樂
咁都係人生意義
對佢地係實實在在既安全感同快樂

咁簡單都問 咪為左自己開心囉

好多人開頭都咁諗
以為諗自己意義就係要偉大
哲學家科學家工程師神學作家....
改變世界，改變未來，慰藉過去
其實就算做咩都改變唔到我地只係歷史洪流中連砂連阿米巴變形蟲都不如既野

其實意義可以只係好少好少既事
比如有個阿叔好鐘意日本大膠哥斯拉放到一屋係
佢全心全意鐘意，想以最好狀態留住佢地....

99%嘅人營營役役根本無所謂，科技同社會甚至人類進步只需要靠一小撮人做野

係，同埋最好咩都唔洗做淨嘆算9數

發緊夢
咩為之中國人？
西化後既係中國文化？
你定意好先崇洋喇

我分享下自己既信念
唔好活係過去 亦唔需要為未來過份擔憂
及時行樂 對得住自己對得住天地
咁就夠

呼應番樓主
其實即刻唔好再諗人生為左d乜
好好享受你有既資源 才能
去做你今天該做既事
你唔會再有太多時間苦惱於人生為乜

我都諗過啊屌
台南安平果邊好正
退休好想住果種地方

係你老母 垃圾 咪又係為自己開心舒服姐 d人人生想咁你吹佢唔脹 唔等於佢地唔知自己為乜

但係香港太多基本野方便
台灣供電食水交通都好多野煩

係香港先係咁啫，迫住你跟個flow走，又睇唔到未來。搵得錢多錢少都係一樣，最渴望就係去旅行果一下。

所有人做既野 就算d 旁人睇唔過眼唔明乜都好 佢地都係以自己開心行先 樓主唔好再問d on9 問題

我又唔覺得人生一定要為左d野
平平淡淡咁過都可以係種樂趣

可能成日聽到呢句： 人無夢想同條鹹魚有咩分別
好多人都會逼自己有個目標 令自己生存有意義啦
但係無目標都唔代表無意義㗎
順其自然 活在當下都可以開心

呢d叫壓力 唔等於你唔知自己人生為乜 如果搵錢你會唔開心既 你搵黎做咩

講個尾 每個人既人生都係為左自己開心 只係每人令自己開心既方式唔同

正常人都知人生係要為左自己開心直至你死個刻 唔明點解咁正評比樓主

唔仆街唔知痛
到你仆個陣仲可唔可以咁清高？
樓主思想好幼稚 成個唔懮柴米既二世祖咁
你gay又要人同你一齊gay

人生意義就係尋找自己人生意義

覺得咁講係大文豪 好高深掛

班契弟懶有共嗚囉

讀完個19 u就出黎做左幾年野

仲係未搵到自己真正想做既野

好多香港人都係咁架啦

BTW I love you好好聽

你估我想出世架咩

睇開啲啦 人生真係未必需要啲乜真正意義

尼采講過:
全盛時期的羅馬人無需哲學生活
The Romans of the heyday lived without philosophy.
The Romans during their best period lived without philosophy.
類似意思啦

所以唔需要諗太多 過得開心就得

其實係香港先會咁

學你#3話齋
人禽之別
而家香港人連樓都買唔起 居無定所 基本需要要穩定唔到 仲要係個金融都會 個個一浸錢臭味

其實有錢人/外國人好多都好有目標/自己想做既野 因為佢地唔洗為三餐為幾百呎地方 起碼佢地真係叫得自己係生活緊

仲有一點就係全球化 生活得係1線2線頭城市就焗住要同人爭 要怪除左怪政府之外 怪埋自己點解身邊有人讀書叻大把世界 自己就做唔到 政府係柒 但係你改變唔到 就算改變到都唔會係一時三刻 更加唔會有政府會好似褓母咁保你大

Sad but true,香港真係比唔到將來(窮)年青人睇

依度係香港呀 屌你個那星 仲講乜撚野人生意義

睇完有幾秒感到自己存在係有個意義

上堂學過少少馬克思
我極其同意人生無高低
感覺呢種覺得他人既人生冇乜意義主要係因為資本家對勞動階級既價值觀輸出
你會覺得佢只係一個冇靈魂既奴隸 從未真正思考過自己既人生 被資本家給予靈魂 為佢地賺錢 所以從根源上鄙視佢
所以外國班人賺夠錢就退休自己爽係好正 脫離勞工階級

當到達無限資源 真正共產時 果班奴隸只會不知所措
不過佢地都算推動歷史進程既一部分

我成日都諗人生有咩意義 成個呀伯咁
無論你信唔信教 我都覺得人生本質係無意義
所論意義都係自己／宗教 加上去無意義嘅人生到

慾望其實係他人嘅慾望
我地不斷咁去滿足人地嘅慾望

我就覺得為開心嘅

我依家生存嘅目標就係要其他人為我而生存。

出生一刻就開始等死
為左唔好死得咁痛苦，要食飯搵錢
努力換左好多d野番黎最後又係要死
唔出生係最好

我都係,人生苦悶,冇咩樂趣,成年冇拍拖都冇咩動力識女
但同樓主講既有d唔同就係冇衝政府工,
因為已經做緊半政府大機構既工 ,
做左陣己經覺得自己出唔返社會,應該會留係呢個避風塘過世,
但人生好似已經完結左一半咁,因為只可以平平淡淡咁過埋去

屌你老尾D咁中二嘅問題都咁多正評。

鬼唔撚知要做個成功嘅人人生先多姿多彩？

我諗你誤會咗「天生我才必有用」嘅意思。呢句話嘅意思係，呢個世界需要一班低智無能庸碌嘅人，去做清潔刷街洗廁所。個個都係精英呢個社會點運作？

你成功失敗，好多野一出世已經刻咗係你DNA 度。包括你智力、意志力同惰性。

見到好多人話人生開心就得
但其實有堆人唔係咁諗
大家都識既奇洛李維斯就係咁既人

如果全面d講，人生係為左滿足自己
不過每個人對滿足既睇法都唔同
有人透過享樂
有人透過幫助別人

有人響悲傷中滿足自我
有人響破壞同被破壞中滿足自我